幾時先可以講唔吉利既說話？

成日聽長輩講唔好講唔吉利既說話
食飯又唔講得 做野又唔講得
好想知幾時先可以講唔吉利既說話？

佢香咗個時

其實幾時都講得 睇你夠五夠薑

食飯連野都唔講得
唔係唔吉利先唔可以講

講咗「大吉利是講句」先

五你老母

咪係,五你老母爛臭閪

愈話唔得愈講

驚閪咩

係啲死老嘢先信講一講就變真

同平輩講嘢嗰陣
咒人嗰陣

打小人時

Lihkg

祝樓主三年抱倆

掂住舊木先好講

買5舊薑就講得

衝落街市買先

唔好講啲唔吉利既說話

拜年嗰陣

等你做左老野果時

想講就講囉妖

《立論》 魯迅
我夢見自己正在小學校的講堂上預備作文，向老師請教立論的方法。
「難！」老師從眼鏡圈外斜射出眼光來，看著我，說。「我告訴你一件事——
「一家人家生了一個男孩，合家高興透頂了。滿月的時候，抱出來給客人看，——大概自然是想得一點好兆頭。
「一個說：『這孩子將來要發財的。』他於是得到一番感謝。
「一個說：『這孩子將來要做官的。』他於是收回幾句恭維。
「一個說：『這孩子將來是要死的。』他於是得到一頓大家合力的痛打。
「說要死的必然，說富貴的許謊。但說謊的得好報，說必然的遭打。你……」
「我願意既不謊人，也不遭打。那麼，老師，我得怎麼說呢？」
「那麼，你得說：『啊呀！這孩子呵！您瞧！多麼……。啊唷！哈哈！嗬嗬！嗬，嗬嗬嗬嗬！』」